【習總打虎】解放軍中將涉間諜罪被捕兼抄家 掌絕密太空科技

內地微信及微博今日瘋傳，掌握中國航天科技、登月計劃及太空站等絕密的中央軍委裝備發展部副部長錢衛平中將，日前下午開會期間被帶走，並即時帶去廣州，晚上被抄家。本周三（3日）在軍以上的幹部中傳達，錢衛平涉及間諜罪。有指，錢衛平的孩子在美國留學期間，被美國中情局「攻下」（策反）。錢衛平案若屬實，則是1996年總裝備部劉連昆少將台諜案發生以來，中共軍隊又一宗高層間諜案。

據多維新聞網報道，現年56歲的錢衛平，曾任中國載人航天工程測控通信系統總設計師、北京跟蹤通訊技術研究所所長，掌握「神舟一號」到「神舟九號」太空船的發展機密。此外，錢衛平還曾擔任中國「嫦娥一號」、「嫦娥二號」月球探測任務測控系統總設計師，中國太空站交會對接的測控通信系統總設計師。

2016年3月，錢衛平出任新成立的中共軍委裝備發展部信息系統局局長。錢衛平曾先後獲中國國家科技進步特等獎兩項、二等獎一項，1996年獲航天基金獎，2000年享受政府特殊津貼。

2016年1月，中共軍委機關調整完成，組建新的中共軍委裝備發展部，主要負責全軍裝備發展規劃計劃、研發試驗鑑定、採購管理、訊息系統建設等。

內地媒體財新網4月初的報道顯示，錢衛平是少將軍銜，但海外傳聞指其為中將。鑑於目前未有公開報道顯示錢衛平獲升中將，因此有關他被查的傳聞真假難辨。而內地百度搜尋器已刪掉有關錢衛平之前的報道。

所謂劉連昆台諜案，是指解放軍前總後勤部少將劉連昆，1990年代初被台灣軍情局收買淪為間諜，向台方提供中共軍隊武器裝備的機密，包括中共秘密向俄羅斯軍購的詳情。1996年台海危機，北京宣佈向台灣以東海面射導彈示威，劉連昆向台方透露當時解放軍射的是「空包彈」（沒有彈頭），時任總統李登輝即公開告知台灣民眾不必驚慌。北京得悉洩密大為震驚，但久查未果，直到1999年案件才告破，劉連昆被打毒針處死，涉案的100多名中共軍官受查，逾30人被判監。

另外，解放軍近日出現頻繁人事變動。繼陸軍和火箭軍後，中國官方前日證實，解放軍海軍上月28日在北京舉行晉升將官軍銜儀式。據披露，海軍副司令員馮丹宇、海軍紀委書記劉訓言、海軍政治工作部主任王征、東部戰區副政委兼東部戰區海軍政委劉青松、北部戰區副司令員兼北部戰區海軍司令員李玉傑5名軍官，由海軍少將軍銜晉升為海軍中將軍銜。

有指，這是解放軍夏季例行軍銜晉升，有鑑於去年國家主席習近平打破十多年來的慣例首次未晉升上將，外界正關注今次有關人事安排。

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

賣俾北泡

中國有太空科技

美軍帶路

想知有乜高科技

人工智能
真係用人腦演算

人工智能 有人係後台操作

連國家主席都成家係敵國既國家談何間諜

根據就成班高官係到吸食民脂民膏

唔應該國家至啱 叫家國啦

反正個個都以家為先

假雞蛋 毒奶粉...

內鬥

狡兔死，走狗.....

100%化學成份溝出黎既喜茶

攞你命3000 v3.0

清算前朝官員
俾自己啲廢柴上位